說說華為的備胎計畫

中美貿易談判崩盤，美國隨即宣布制裁華為，除美國公司以外，歐洲的一些公司也開始跟進。

自從中美貿易戰開打以後，中國人引以為豪的民族超級企業華為光彩不再，人們恍然大悟華為手機晶元操縱系統，等十幾個關鍵性的部件依賴進口，特別是這次提出要與華斷絕商務關係的英國晶元設計公司ARM，是為華為晶片設計提供基礎的公司，這是華為一直以來吹噓自主研發的麒麟晶片。

其實華為在生產時要向該公司交費的。對於華為來說是釜底抽薪式的，此路一斷華為就很難再生產智能手機了。

那麼在國際社會全面制裁華為的情況下，華為還能繼續下去嗎？能！這是華為老總任正非對記者的回答。因為他們有「備胎計畫。」

任正非說華為這個「備胎」計畫早在多前就開始了：我們在「備胎」計畫上所作的投資甚至超過了「正胎」。任正非的備胎讓我想起了日前網上東風勁吹的言論，說華為早已秘密地製作出晶元等關健部件，只不過秘而不宣，秘而不宣的原因是為了想看看美國到底會對華為作出哪些殺手鐧。看來網上言論並非空穴來風。但是人們不禁要問，既然華為有了備胎，為何不用。此時不用，還待何時？

任老總給出的回答是這樣的；「備胎」是我們的自主創新，但自主創新的目的主要是做孤家寡人，我們想朋友遍天下。這樣的說法到還真是前所未聞，又出自一個民族主義者之口。任正非不是說我們犧牲個人，家庭，都是為了一個理想，站到世界最高點，為了這個理想我們遲早會與美國有衝突。任的說法表明華為是一個非正常的企業，他的企業員工是要犧牲個人與家庭幸福，是要擔負國家民族責任的。我們先放開企業員工為何要作這樣的犧牲不談，自主創新是任何一個科技公司必備的能力，如果沒有創新還能叫科技公司嗎？自主創新又怎麼成為孤家寡人了，實在令人費解。更讓人不可思議的是一個企業爭到了世界第一，為何就必然要與美國發生衝突。最多也是與美國的同類企業有著競爭而已。而商業社會從小販到超級公司哪有不競爭的。不過任並不承認自己是民族主義，他說民粹主義是很有害。不知是他的思想還是語言存在著矛盾。

任老總對「備胎」還意猶未盡地對記者說；備胎好像原子彈，原子彈有什麼用？二戰後一次也沒有用過。把備胎說成原子彈也真的核爆了！備胎怎麼可以與原子彈類比呢。原子彈是為了核威脅，難道華為的備胎也是核威脅嗎？現在國際供應商不再提供產品給華為了，也就說已經爆胎了，如果這個時候備胎不用，備胎就毫無意義。想來開車的人，沒有一個人在爆胎後，不用車上的備胎，舍近取遠求著他人買胎。再說誰都知道在科技日新月異的今天，備胎倉庫裡放上二天就成為垃圾了。任老總的說法不知所云，真的讓人服了。

不過任老總的「備胎」，我到是相信確有其事，這些年來華為投資備胎與正胎一樣的得多也是真的。沒有一個企業不想自主創新，能有他人所不具有的新產品。但是有一點也應該是真的，雖然華為投資那麼多資金還是生產不出備胎來，或者生產不出與進口產品相媲美的產品來。科技創新不是有錢就能得到的，中國有著制度上的缺陷，同樣的人才一到中國就喪失了創造力。靠偷竊他人知識產權，只能是一粼半爪成不了系統，這是任老總的難言之隱，所以任老總才會有這樣奇奇怪怪的備胎說。

任老總的語言充滿了軍事術語與民族主義精神，以及只有國家領導人才有的口氣，想來他已不一一般意義上的企業家了，他與國家領導習近平是否一起構劃過「中國夢」不知道，但相信他的「備胎」是習近平敢與掀起反美浪潮的底氣。反正我們有備胎還怕美帝國主義做什麼。不過到時候美國與其他國家對華為禁運真正生效，華為又拿不出備胎來填補，皇上震怒那不是好玩的。

咱們整個華為可以吃草一年

死前嘅瘋狂